點解啲獨裁國家咁鍾意叫自己係民主國家？

個國名叫做民主國家但其實係最獨裁最冇民主嘅地方：

朝鮮民主主義人民共和國 Democratic people's republic of Korea (DPRK)

話為咗人民但就最忽視人民：

中華人民共和國 people's republic of China(PRC)

因為愛發夢

飲醉左既人都通常講自己無醉

The Holy Roman Empire is neither holy, Roman, nor an empire
異曲同工

因為慣咗講大話

極權國家最鐘意講一套做一套

中國：人民政府，人民法院，人民檢察院，人民警察

剛果民主共和國
Democratic Republic of the Congo

古代講「君權神授」
呢套思想到近代已經破咗產
要有另一個名義取代
令獨裁者權力來源變得合理
「君權民授」就係一個換皮唔換骨嘅講法
獨裁者強調自己權力係來自人民授權
係合理合法合乎道德
獨裁者只要扭曲民主嘅定義
就點做都可以自稱民主

呃人起家

越冇既野越鍾意吹
同d窮撚一樣

民主建港協進聯盟

民健聯

咁事實當年支那人選擇共產黨反國民黨

又真係君權民授

大韓民國夠冇"大"
改名通常都係咁
無個樣就改個樣
唔通叫旺財 就真係旺財咩

港共都鍾意話自己係一國兩制

中華人民 Chinese people
共 Communist
和 and
國 Countrt

Chinese people, Communist and Country
由小至大

國家無上
共黨為核心
人民最細

大英帝國真係大

四個字霸氣d
打氣威d

真心想問
邊樣野佢係做到？

兩個字:R撈。例如支那就係當中的俵俵者

支國國情係咁
做唔到嘅嘢就會貼嚮街做Banner

取名時都唔知係咩意思

大英帝國冇咗喇，好心唔好成日提住

因為全部都係左膠靠洗腦起家

你係民我係主

就係因為無先貼出黎 希望大家做到

好似屋苑個d 保持地方清潔咁

做雞最鐘意拎貞子牌坊

以彼之矛

agree
same as 君權神授，君權民授

中國都唔係中啦

中國長春市凍到七彩，冬天零下二十幾度，都叫自己長春，話自己長期春天。
相反，馬來西亞，新加坡，印尼，關島，有冇話自己長春或長夏？

美國偷撚左總統個位之後仲日日嘴邊民主左民主右

有好多解，長春可能可以解長期青春（？）

得個名架姐，你唔係信呀嘛

因為日本抄大英叫大日本帝國

所以韓國人又要威加個大字

但咁多個入面唯一得大英個大字係意思

大不列顛帝國唔係解佢版圖大，係解呢個王國統治同整合不列顛島全島，所以係大不列顛島嘅帝國

人類歷史係咁戇鳩嫁啦

叫王國個個係民主之祖

叫共和國個個腐敗獨裁不堪

叫人民共和國個個既不人民也不共和

叫民主共和國仲衰，因為係個唔民主嘅國家諗出嚟嘅idea

Greenland本身真係為咗水鳩班維京佬去住先叫greenland

講咗嘅嘢唔會做
做咗嘅嘢唔會講

用人民既名義將你槍斃
仲唔夠民主咩

藍絲話民主唔好wor

同啲大廈劏房可以叫「帝景」丶「豪庭」丶「花園」一樣，主要係呃白癡及自我感覺良好。

和諧囉
乜鳩都禁

Democratic Kampuchea
民主柬埔寨

心虛

叫民主共和國嘅國家其實都唔少

有幾多個真係民主共和先得架

叫民主共和國嗰啲 好似通常都係共產國家

就同d賤人通常話自己點愛國 點服務人民（弊）一鳩樣

即係全部都無

自古以來 都係窮人文盲多, 用哩套係好成功 好似救世主咁 由萬苦嘅地主/資本家解放窮人 人人有啖飯食 唔洗捱餓, 宜家社會發展之後 就知奶野

民主建港聯盟

佢嘅民主定義同普世民主價值唔同

東德嘅正式國名夠叫德意志民主共和國（Deutsche Demokratische Republik）

西德同獨一咗之後嘅德國，正式國名叫德意志聯邦共和國（Bundesrepublik Deutschland），國名冇民主

Doublethink, 民主即獨裁

有蘇聯列寧史達林例子在前，班讀書人仲信共慘黨

只能怪佢地On9, 蔣光頭玩家長制獨裁跟共慘主義比始終差一個Grade

D廢老成日反問「民主一定好架？！」
我就最鐘意用你個標題來反駁...
連北韓都叫「朝鮮民主主義人民共和國」
民主唔好做乜成日要痴埋去

佢國名都仲有個大字
大不列顛及北愛爾蘭聯合王國
反而無個英字

應該0個

十個民主共和國（唔計東德）十一個係第三世界國家

就好似清兵心口個勇字、one piece 海軍背脊既正義一樣，都係因為佢哋自知本身代表唔到嗰啲嘢，只能夠喺文字上搭救

法蘭西共和國?

good 識嘢

天子 之名 君權神授

賤種平 民子? 梗唔係啦 民父?慳d啦

雖然我明你講乜

但法蘭西第一共和國表示

金氏民主嘅意思係人民係民 我係主

推翻佢咪證明到佢唔係民主囉

香港就真係幾香嘅改得好

道理同啲人改隻狗名叫旺財一樣
點解呀？
我鍾意囉

其實乜權乜授都好，都只係社會契約

即係被統治者同意統治者統治自己

亦即係政治正當性

但呢個世界好殘酷嘅，好多時拳頭大過一切

咁就叫冇政治正當性，簡單啲講就係你有冇問過我想唔想俾你屌？

唔想就叫強姦，所以呢個世界強姦犯最愛就巧立明目去話自己有政治正當性

最駁唔到就話穌哥叫佢統治萬民，其次就老豆留個國家俾佢

不過依家大家都知穌哥叫你統治萬民你係應該睇醫生，所以就換個名話自己得到人民授權乜乜乜所以叫人民共和國

其實都係名嚟㗎啫，你改造王百萬，你真係有百萬咩

深圳市人民醫院

同班支那狗講，話佢地有咩有咩，佢哋就會信架啦

正如同班支那廢老藍聽講，支那好勁，就會信哂比身家，咁咪有錢移民囉

我同意哂

果然係歷史人

越南社會主義共和國
呢個名符其實

因為marketing

牙籤仔都成日話自己巨龍

係囉,直接叫獨裁咪得囉獨裁唔好聽,咪叫帝國囉佢地唔係話民主無效率嘅咩重咩用個咁差嘅系統做自己國名

大英帝國係British empire，英文都冇個大字，外國冇人用好耐，而家得返United Kingdom英國or聯合王國。

醜男都話自己靚仔啦

冇文化的人最中意冇果樣叫果樣
冇仔就叫個女做帶娣

因為講咗就當自己係

首國歌仲好似叫人反抗搞革命添

想呃鳩人，但係大把人鐘意被人呃

和諧

主席都有得選,你話做唔做到

此地無銀三百兩

DPRK

口講民主既國家，其實最唔民主
口講自由既人，其實最唔肯用自由既 linux
係一樣

你樣衰唔想俾人講，係都叫自己做靚仔就會變靚仔？

大英帝國一直都無叫過自己做大英帝國

仲有用，GBE KBE CBE個BE係British Empire

勲章唔太清楚，但正式國名唔係一直都係聯合王國咩

問下馬克斯受你啟蒙共產國全部仆街來
你重支唔支持共產主義

Great British Empire

唔係正式國名嚟喎，係世人幫佢地改喎，英國都無繼承過羅馬正統

支那乜七都人民...

這世界
強調是什麼
就不是什麼

大英帝國正確解釋係-》

「大不列顛及愛爾蘭聯合王國及印度帝國」

咁先係大英帝國

因為歐洲帝國只有一個（雖然唔止）就係羅馬帝國

帝國一係教皇授予，英國晨早信咗聖公會，所以教皇彩你都生芒果（而且歐洲已經有唔止一個既不羅馬帝國）

一係就拿破崙咁，自己叫自己做皇帝，叫自己做法國人嘅皇帝，個概念就似羅馬帝國皇帝叫自己做第一公民咁（其實依家美國總統都似咁）

但係問題係英國人打贏咗拿破崙，當時其實都好似民主vs共產咁有意識形態之分，係保守（英國）vs民族（法國）

咁英國人唔可以咁柒跟人做㗎嘛，所以咪退而求其次拎印度個莫臥兒帝國個帝國名叫自己做印度帝國，就好似事頭婆既係英國女王又係加拿大女王咁

不過呢件事係當時英國仲未完全稱霸世界先想做帝國想同歐洲堆帝國平起平坐，到19世紀20世紀，英國已經勁到傲視全世界個陣咪有時叫返自己做聯合王國，反正叫乜名佢都係世界第一

至於香港成日有「英王」同「英皇」又係呢件事𧗠生嘅另一個故事

因為中意此地無銀

唔該晒bro，”及印度帝國”又真係細過聽過大英個名呢段歷史真係好少人講，我揾過下資料應該至少無用過”British Empire”嚟自稱？